[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-05585755})
# > Объект оповещения

Следующие объекты напрямую связаны с `alert` API.

[comment]: # ({/new-05585755})

[comment]: # ({new-933fed24})
### Оповещение

::: noteclassic
Оповещения создаются Zabbix сервером и их нельзя менять
через API.
:::

Объект оповещения содержит информацию об успешном выполнении некоторых
операций действия. Этот объект имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|alertid|строка|ID оповещения.|
|actionid|строка|ID действия, которое сформировало оповещение.|
|alerttype|целое число|Тип оповещения.<br><br>Возможные значения:<br>0 - сообщение;<br>1 - удаленная команда.|
|clock|штамп времени|Время, когда сформировано оповещение.|
|error|строка|Текст ошибки, если имелись проблемы с отправкой сообщения или выполнением команды.|
|esc\_step|целое число|Шаг эскалации действия в ходе которого было сформировано оповещение.|
|eventid|строка|ID события, которое вызвало действие.|
|mediatypeid|строка|ID способа оповещения, которое использовалось для отправки сообщения.|
|message|текст|Текст сообщения. Используется для оповещений с сообщением.|
|retries|целое число|Сколько раз Zabbix пытался отправить сообщения.|
|sendto|строка|Адрес, имя пользователя или другой идентификатор получателя. Используется для оповещений с сообщением.|
|status|целое число|Состояние, которое указывает была ли операция действия выполнена успешно.<br><br>Возможные значения для оповещений с сообщением:<br>0 - сообщение не отправлено.<br>1 - сообщение отправлено.<br>2 - ошибочно после нескольких попыток.<br>3 - новое оповещение еще не обработано менеджером оповещений.<br><br>Возможные значения для оповещений с командами:<br>0 - команда не выполнена.<br>1 - команда выполнена.<br>2 - была попытка выполнения команды на стороне Zabbix агента, но агент был недоступен.|
|subject|строка|Тема сообщения. Используется для оповещений с сообщением.|
|userid|строка|ID пользователя, которому отправлялось сообщение.|
|p\_eventid|строка|ID события о проблеме, которое сгенерировало оповещение.|
|acknowledgeid|строка|ID подтверждения, которое сгенерировало оповещение.|

[comment]: # ({/new-933fed24})
